{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_067089",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백용성 선사 만일선회 방함록"
    },
    "text": "白龍城禅師 万日禅会芳函録\\n\n京畿道城南市\\n\nベクヨンソン僧侶が創設した万一参禅結社会(萬日參禪結社會)の名簿と大きさは横28.7センチ、縦31.0センチだ。もし参禅結社会は1925年にベクヨンソン僧侶が仏教改革運動を展開する過程で創立した会だ。決死会に入社するためには〈法マンギョン(梵網經)〉と〈四分率(四分律)〉を遵守しながら、振る舞いが清浄しなければならないことを強調した。もし参禅結社会は1925年8月道峰山マンウォルサで初めて会合を開いたことが確認され、1925年10月15日から本格的に始まった。初めての会合には50人余りが参加したが、内部の事情により、1926年5月にその本拠地を千聖山(チョンソンサン)通度寺ネウォンアムに移転した。以降、決死会は1927年8月まで続いた。〈もし旋回バンハムロク(萬日禪會芳啣錄)〉はもし参禅結社会に参加したこれらに対する情報を提供してくれる。1925年リストによると、海印寺、ジャンアンサ、梵魚寺(ポムオサ)、ソクワンサなどから来た僧侶や大衆が計54人参加した。1926年には海仁寺、通度寺、クムリョンサなどから来た僧侶や大衆の25人のリストが確認される。1925年より1926年にその数が半分以上減少したことを知ることができる。1927年の夏の安居した修行者たちは海仁寺、通度寺、クムリョンサなどから来た僧侶や大衆、計26人だった。1927年には財政難をはじめとする内部の事情により、決死会を持続させることはできないという判断のもとに、自主的に解散した。もし参禅結社会はベクヨンソンが当時、仏教界を改革しようと創設した集まりだった。本遺物は、当時ベクヨンソンの意味に参加した僧侶や随行者のリストを教えてくれるだけでなく、当時の望月寺、通度寺などの船員(禪院)の系譜を確認させてくれていることで価値がある資料だ。2014年10月29日、国家登録文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "万日禅会芳函録の大きさは何センチですか？",
            "answer": "万日禅会芳函録の大きさは横28.7センチ、縦31.0センチです。"
        },
        {
            "question": "万日禅会芳函録はいつ創設されましたか？",
            "answer": "万日禅会芳函録は1925年にベクヨンソン僧侶が仏教改革運動を展開する過程で創立されました。"
        },
        {
            "question": "決死会に入社するためにはどのような条件がありますか？",
            "answer": "決死会に入社するためには〈法マンギョン(梵網經)〉と〈四分率(四分律)〉を遵守しながら、振る舞いが清浄しなければなりません。"
        },
        {
            "question": "万日禅会芳函録の初めての会合はいつ開かれましたか？",
            "answer": "万日禅会芳函録の初めての会合は1925年8月道峰山マンウォルサで開かれました。"
        },
        {
            "question": "初めての会合には何人が参加しましたか？",
            "answer": "初めての会合には50人余りが参加しました。"
        },
        {
            "question": "決死会の本拠地はどこに移転しましたか？",
            "answer": "決死会の本拠地は千聖山(チョンソンサン)通度寺ネウォンアムに移転しました。"
        },
        {
            "question": "決死会はいつまで続きましたか？",
            "answer": "決死会は1927年8月まで続きました。"
        },
        {
            "question": "1926年のリストには何人の参加者が確認されましたか？",
            "answer": "1926年のリストには25人の参加者が確認されました。"
        },
        {
            "question": "1927年の夏の修行者は何人でしたか？",
            "answer": "1927年の夏の修行者は計26人でした。"
        },
        {
            "question": "決死会はなぜ解散されましたか？",
            "answer": "決死会は財政難をはじめとする内部の事情により、1927年に自主的に解散されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 594,
        "QA": 401
    }
}